加速滅絕師太 - 林夕

節錄

加速滅絕師太 - 林夕

滅絕師太貿然宣布押後立會選舉一年，她沒有想到過一件事，抑或又想到過，而且正為有這效果而沾沾自喜呢？

選舉要延期一年，同時亦即宣布，香港疫情在一年內都嚴重到生人勿近，旅遊、商貿、會議、展覽，外人別多作遐想。。。。。。。

目前疫情當然嚴重到爆，。。。。。。。

千擔萬憂，。。。。。。以至於她一直傲然以對。

。。。。。。。。鬼。金融不穩，脫鉤這種謠言傳遍街坊鄰里，資金不撤就有古怪。看看Citibank外面申請離岸戶口的人龍，問問市民何以有此舉動，舉一反三，外資又會有何舉措？你一個權力包羅宇宙的國安法，好幾個國際巨頭的數據中心，一個不留全都遷移到競爭國家去了，你還能色厲內荏多久？

事關國際金融中心安危，我們的財政司司長又有何應對高見？人躲到哪裏去，要不要出來回應一下，川普說那些錢要回到紐約，讓紐約吊打當年紐倫港之中的香港國際金融中心啊。

不用回了。這個上市交易所，早已在去國際化。看看市值一百大的上市公司名單，有多少是祖國企業，多少比例是國企，就一目了然。而這也不是一天兩天的事，趨勢早已形成，負責金融有司，自己心中有數。

如今滅絕師太還要對外跟隨祖國戰狼外交口吻，對外變相宣布香港一年內處於疫埠狀態，師太果然同時無愧於加速滅絕師太之美名。

入大直路 加速